10月尼泊爾去ACT

黎緊10月請兩個星期假(夾埋16日)去ACT(Annapurna Circuit), 暫時得自己一條友,睇下有冇人有興趣,一齊入黎傾下.

暫時諗法: 請porter唔請guide,六去日返,洗費唔計機票應該4000樓下搞掂,扣埋交通時間諗住行12-13日,小弟投身社會第三年,係香港大概一個月行一次山,

參考:
前人遊記

台狗遊記

建議去埋 Tilicho

CHING 去過?要額外用幾耐?

去過

其實只係花多一至兩日來回 Shree Kharka 至 Tilicho Lake
不過一旦落雪就可能去唔到，視乎路況

主要係由四千幾米爬升到近五千米
唔會好輕鬆

tilicho係好靚, 但一個人冇人照應既話, 建議唔好去, 好危險, 見住啲山碌落黎真係會淆

lm

十月D雪應該冇咁勁?

我見到好多次遠距離雪崩
當日朝早落大雪

我當年四月去
十月應該好啲

去親尼泊爾我都係四月去

CHING成日行山?4月去應該天氣冇咁好?仲要唔止去一次

我四月去大雪封山冇得行 tilicho

今年？四月大雪連屋頂都頂唔住

一次 ACT + Tilicho
另一次 EBC + Island Peak

四月去貪有花睇
講空氣透明度一定係九十月

今年呀～喺manang就開始雪地穿越

唔係大雪到行唔到
落少少雪個景真係不得了

咁都係嘅。。。雖然真係好凍
不過其他人話有雪靚過冇雪，我信住先啦～連tilicho 都凍到結左冰

去 EBC 有一段路去程有雪回程無雪
兩個景明明一樣真係可以差天共地

香港人加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

TG group

10月旅遊旺季，應該好多人行

留名 第一次行直接攻EBC會唔會有啲冒險

睇過好似一條友行會危=,=所以都係揀左ACT先

有打算行ABC 都係諗住請porter唔請guide，但Porter會唔會幫你搞埋住宿果啲

Lm

我上年一條友10月行完act+abc，山上無雪，好好行

無十足信心唔好單請porter ,請個guide比較好

旺季就請番個guide好啲, 包你有得住
旺季尾淡季頭就自己行都冇問題, 條路好well developed, 有晒sign, 唔洗驚迷路

主要係睇體能同高海拔適應
如果未上過四五千米，有啲博

CHING 有冇興趣同行?

ACT+ABC 用幾日行?我見通常D人14+4咁LOL

唔想揹咁多野

我行act全行無搭jeep ，有行埋Tilicho lake，一共15+4，正常跟guide應該行22-23日

如果你有14日可以行ebc，果邊風景好d

EBC單拖風險都唔算大?

我識個倫敦人上星期用咗5日，一支公冇guide冇porter完成EBC，兩邊都可以好極端，可以好慢，可以好快，冇話必須要請guide，只係你心態ready，就出發啦

其實最大嘅風險都係高反，迷路嗰啲應該唔洗擔心，肯開口就得

但係有一樣你預一定會發生，就係頭暈身㷫，如果平時唔係好識照顧自己嘅勸你請Porter，好容易意志薄弱，我嘅建議係到咗4000米之後住多一晚適應高度，無論有冇頭痛都好。不過算啦，依家講咩都冇用，有人可以一啲頭痛都冇。

同埋你10月去，唔洗怕，買多幾種高反藥，當地人會用garlic做天然高反藥
10月全世界會去EBC嘅會上到一萬人，people mountain people sea

勸你唔好上網睇咁多片，圖
冇哂神秘感

行得咁快嘅～行埋tilicho 都只係19日

安全過act，act 路好爛，周圍都山泥傾瀉
ebc全程係平均海拔高d，d路好行好多

每日行朝8晚4/5就得

十月應該好多人行
十月頭定尾去？

十月機票幾錢
之前睇CX來回要五千幾

我見行EBC要行回頭路,會唔會回程好悶LOL?

十月頭

差唔多,飛KA,
平D可揀東航OR香港去BKK轉機

可唔可以入gp睇行程架？
十月請唔到假，但都想plan一plan

i mean之後去
同埋一條女請porter+ guide會唔會都係好唔安全EBC / ACT

未PLAN,遲D PLAN完再SHARE!
E+俾各位巴搞到想行EBC

感謝無私分享

我都好期待下次行EBC，但我唔清楚EBC,但肯定嘅係，我就算行ABC都好，回頭路係另一番新感受，即使ABC個景觀冇EBC咁壯麗，沿路返去嘅時撞返啲guest house老闆，路上識嘅尼泊爾人，同佢地say goodbye嘅時會令我喊
我絕對建議一個人去，如果所有嘢都己經由Porter, Guide settle好哂，就覺得好似必然，冇哂嗰種探索精神，不過每個人唔同玩法，冇所謂嘅。
可能我係雨季去啦，所以只有幾個人喺山上，所以見到同路人嘅時係會好開心好珍惜，當我離開座山嘅時，就好proud of 自己點樣一個人摸路，識朋友，慢慢征服大自然，覺得好有成就感，後續嘅故事同人分享都型啲，而唔係同人講我請porter幫我拎哂行李上到山有幾咁威

想問沿路多唔多人，同埋係咪揀冇雪季節去就冇死？D signage清唔清晰？唔該

唔多人，你諗住雨季去？signage有時有有時冇，但兩條路都係通

咁極端唔係雪就雨架喇？
巴打個陣行左幾耐？冇詳細追post唔好意思，14日連埋上落機時間已經係我最盡既假期，唔知fit唔fit到行程

尼泊爾健行，適合的時間點有兩個：

2月底 ─ 5月 雪季後 & 雨季前，降雨機率低，但步道可能有積雪
9月底 ─ 11月 雪季前 & 雨季後，降雨機率稍高於前者，但步道不太會有雪

☆ 每年天氣狀況不同，建議出發前，再次確認當地天氣狀況。

我ABC 4日半上，落一日半

有冇睇蝦條哥行ACT

我見D人通常poon hill+ABC/ACT咁行
不過如果咁樣ABC都唔算太長途，可以接受

睇遊記淨EBC都行14日

不過我諗我都應該會請guide, 想揾人幫我影港女相

我都想行埋poon hill呀，不過要趕住返香港放榜，如果唔係

後生仔有的是時間，返左工就一定冇咁free, 同埋行D長線真係襯後生好去

唔夠錢，可惜
最後嗰日去咗賭場痴餐

首都有賭場LOL?

Yes，有幾間，個新疆人帶我去

乜料 有男有女,,,,,,,,,,,,唔係賭場?

賭場表演

ebc要搭飛機最後都係諗住行act, 不過可能頭段路坐車坐遠d, 廢是行唔切。
ching有冇行程分享？

可以坐車坐到 manang，不過chame到 manang嘅風景都幾靚，可以考慮行埋。Besisahar 去 chame嘅風景其實唔係唔靚，不過就比唔上之後嘅景色囉～

成個trip11日行abc+poon hill趕唔趕？
有得選十月定十一月去好

最高5400？

我都想10月去啊⋯Tg冇人應

最後帶左成本LP,聽日開波了

出左發未？

未 已add tg

太耐無人應，已毒自出發。
在山中，附圖一張。

終於行完！好開心

manang成3000=.=d人通常坐到chame. 我就坐到syange, syange至chame有瀑布，之後冇乜

ys

前面巴話5日半搞掂，應該ok掛@@
十月，雖然尼泊爾人節日會好多尼泊爾人行，但十月應該冇咁凍

yes5416 act

揀番正常人去ge季節
其實大部份都係一條路，, 唔洗上網有導航就夠晒

一個人冇porter真係好撚辛苦下次一定請porter

Ok啦12kg啫，趁年少力壯咪試下囉，EBC就應該會請Guide喇 ，雖然我依家想法都係諗住唔請

巴好波，12kg應該上唔到頂
請porter唔請guide

你意思ebc上唔到頂？

其實ebc條路仲精彩過abc, 補給，熱鬧程度仲好過abc, 上次abc喺hostel識咗個倫敦人，5日就solo 上咗ebc, 乜都唔請

任何地方，我太廢了。以後唔想揹重野
yes, act too, 今日撞到條友7日行完act.......冇搭車

你依家喺邊

滑翔傘，未玩過唔好同人講去過尼泊爾

之前第2到玩過冇興趣。。。
聽日玩第樣

Gusto The Restaurant
租架單車環湖，踩到咁上下黃昏去呢間餐廳睇日落飲野

騎馬，zip line(好似全球最高最快），和平塔

呢間trip advisor好似麻麻
唔踩啦，攰到仆

巴，你黎？

睇嚟你行完ACT精疲力倦，咁我知道應該介紹你啲咩

就係專門為徒步完嘅Trekker按摩店
聲稱全個Pokhara最好
我嗰次去佢見我拍Vlog就俾discount 我
佢Menu有好多選擇，有平有貴

Tranquility Spa-Pokhara

按摩下，鬆一鬆先享受Pokhara

舊城區，騎馬上和平塔，摩天輪，Sarangkot睇日出，Begnas 靚靚湖景

至於刺激項目你經過路邊旅行agent就一目了然

咩價位!?

60mins 4500npr trekker package
條片最尾有講，太多

冇，冇錢
但係好地方嚟嘅，有大笨象坐

4500npr有d貴wor